【冷暖人間】學生買午餐時戶口缺錢 飯堂女工賒數卻被炒

美國新罕布什爾州一名高中飯堂女工，為戶口缺錢的學生提供一份免費午餐後卻遭解僱，事後餐飲供應商提出重新聘用她，不過她已拒絕。

兼職女工金博爾（Bonnie Kimball）3月27日發現一名高中生的訂餐賬戶缺錢，金博爾小聲跟他說「告訴媽媽你需要入錢」，然後提供一份免費午餐。她說當時經理僅查問男孩的碟上有甚麼，然後就走了，翌日男孩的賬戶已補回飯錢，但金博爾仍被解僱。

金博爾稱該學生一家在市內為人熟識，知道如果當下通知學生的母親，對方必會立即前來補回飯錢，她決定提供免費午餐就是不想對方在工作時間前往學校繳費，「我知道他們翌日必會補回飯錢」。

涉事的餐飲供應商「Fresh Picks」發言人周五說，這名員工並沒違反學校及公司政策，解僱的決定是由地區經理下達。公司已提出重新聘用金博爾、補發工資等，不過金博爾說無意回去工作，指控公司提出再僱用她只為了保住外判合約。

美聯社

炒咗個經經理啦。

不過金博爾說無意回去工作，指控公司提出再僱用她只為了保住外判合約。

心水清

美國人真係好醒 想學野

即係點？唔明

即係間學校見個餐廳咁冇人情味
間餐廳驚個學會唔同佢續約比佢繼續係學校賣野食

間公司OR個經理都幾撚仆街

今次係員工大勝

仲可以屈返筆